過來人話你知係大學搵唔到朋友係唔緊要架

你覺得無人談心？ 無人理你？ 係自己班存在感低？

我可以好肯定同你講，依啲通通都唔緊要。

因為畢左業後，你眼見圍威喂，好似好close既一班人 係可以自動淡出大家圈子
好簡單，我見到大學好撚close既莊員，係可以係畢業兩年後同大家完全無晒來往

所以你大學無frd 只係將依個結果提早左2，3年發生。

而大學係好撚功利的，我year2個時，將cga由2.9 升到3.3 , 再加玩下一兩個唔差既intern

有意無意係Snapchat, ig晒下

到我year3 時已經好自然咁融入左落一大堆神人圈子到，佢地既目標就係玩casecomp, 番intern placement ，fyp同佢地一組亦係慳番唔少腦力。

但大家都知大家唔係朋友，只係合作

最後，我大學識落朋友唔多，但cv, 學業，人脈堆得唔錯

比起當年ignore我既一班 so called 朋友 算係撈得唔錯。

總結， gpa 影響你埋唔埋到讀書友堆，繼而影響你日後分組做野。

擺時間係圍威喂，不如擺時間係有用，有能力既人到

當然，識到都係好事
大學無咁悶

但我就將圍威喂既時間擺左啲係女友，中學朋友，屋企人，同做運動到

岩呀但係你咁上進，點解唔十八歲就走去做地盤呀？讀書哂左你喎

搵得多過地盤囉問

呢堆廢話只係岩啲識得埋頭苦幹 唔識social既人講

走啦你
全民做地盤咩

哇果然有遠見，抵你gpa攞3.3

廢話？

你畢左業未先認真

畢左業之後同你大同frd又交往得有幾密先

你畢業有時間social 都擺左係同事老頂到啦

如果你話隔幾個月食餐飯咁既，我都有大學同學會咁

3.3黎講只係year2既數字

btw你係咪有咩想發表？

想駁想討論下都Ok, 我講我個套同觀察到既野姐

你入世未深

朋友唔洗多，一兩個知心就好夠，其他玩樂Frd都大把

出到黎做野，只要有知心好友唔係同一個工作圈子，就可以乜都講

但你唔係24x7都有心事架下嘛 其他時間咪玩返啲玩樂frd玩囉

唔係要你做到環球交際花/草，但peers係生活不可缺少既一部份，而出到黎做野，呢啲交心玩樂既朋友就好難搵，係公司唔係我算你就你計我，心計多過食飯，朋友？大學搵到幾多就幾多啦。

gpa好就話姐
點睇 gpa中下又冇fd

我意思係 大學識落好似好close既frd, 有幾多出左身之後會keep到先

相反，中學班老死就真係無所不談啦

可能只係我撞到既情況係咁

下意識覺得你係啲不善交際，所以無朋友既人，所謂自己個套同觀察純粹為左掩飾自己無fd既事實。不過老實講好人好者點會得班純粹為左做功課既同學咖

You get the point

咁我當你算係social既人啦
可唔可以話我知你keep到close既大學朋友有幾多先 ， 講緊可以單獨約出黎吹下水咁

朋友最緊要交心 唔交心真係無謂嘥時間“re u” “鳩fing”

當然，又唔可以完全無試過大學生活嘅，起碼year 1試下上莊，住hall咁，試完唔鐘意咪離開呢個圈子，鐘意咪繼續

其實真係有嘅 不過冇咁易姐

咁我唔想同班幫唔到我學業事業既人做啲晒時間既野
又唔想擺時間落keep唔到既關係到
又唔代表不善交際既
起碼中同 同 同事關係都唔差

如果因為利益而識朋友
咁你個人其實好可憐
下下都要計住計住咁

100%
由中學畢業後，識咗3個人係好close, close 到而家每星期都會食幾餐飯同講生活日常。

同公司teammate 做野就好似同大學玩樂frd做project咁，大家一齊係同一個環境生存，玩，但同時又要做野。玩樂frd既能力未必最top, 你有時要hard carry, 但你唔會嫌棄佢地，因為出到黎做野你一樣有機會要carry其他人，但佢地既存在係你生活既圈子入面帶比你好多歡樂，嘻嘻哈哈咁做好啲野，而唔係stressful到跳樓死咗都無人理你。

啱聽
每個人追求嘅嘢都唔同
有啲鐘意social 識好多人住hall上莊全齊
有啲就覺得冇朋友都唔緊要 反正冇朋友最後都會搵到人一齊做group project
其實都係睇你點睇

原本以為毒jj即取暖post
屌 有女既 我都係出返去先

講真，同中學朋友既感情真係好好多，幾個月見一次都完全唔會冷淡 中學畢左業咁耐，最鍾意都係同中學同學一齊玩 睇返玩ocamp啲groupmate，半年已經可以行過都扮見唔到大家 雖然諗返起ocamp個時懶係熱血咁真係好柒，但係都開心識到佢地既

中point

可以將啲時間放係女朋友到，又有中學同學，我寧願大學冇朋友啦

睇對咩人啦 交到心又唔會咁計既

我乜都冇
樓主講到咁唔care都有少少離地

佢邊到毒撚
講到明唔識d幫唔到佢學業事業既人（比到著數佢）
大學大把呢種人
你gpa低少少都唔想同你講野個種
我估佢出到黎做野見到清潔姐姐應該招呼都唔會打

其實點解要將成績同朋友掛鉤，然後又用中學同學同大學同學比較？

經歷唔同人生階段會認識到同同嘅朋友係好正常嘅事，唔似你講到咁功利喎，定係你讀business?

樓主應該係疏離型

人越大 本身就越難識朋友

唔識人又點晒比人睇

有少少誤解

我一開波係想好似中學咁，識到啲講心事既朋友既

但奈何大學風氣唔係咁 大家偏向圍威喂 去食飯去蒲

咁同佢地又交唔到心，大家social完都唔keep得耐
所以先寧願識啲有料既人

就係你想識啲有料既人先俾人覺得你功利

上過莊 俾莊員係後面話GPA低 唔過三
真係企係我後面講

gpa除左first hons
真係冇乜用
反而如果有大公司intern經驗
畢業第一份工真係屌打其他人
利申：有fd 非三大second low 做過2份大公司intern，grad左入返大公司做MT，個位其他三大second up/ first hons都要爭到pk

真心覺得你好失敗

孤證

冇朋友 冇GPA 準備third hon
做過廢Intern
表示想死

冇fd here

食屎啦樓主

same 人生已完

我係單純對佢地冇興趣,冇都羨慕過班mk
自己三大過三year3仲有兩年grad cv已寫到滿哂但真係有時間都唔想圍威喂，陪下女友同屋企人寫下文睇下書好過

收皮啦
有女友死開啦學人叫春

sorry有女都要鬧
巴打你遲早都會搵到，唔好咁嬲

好勁

係大學冇朋友既人肯定係本身個人有問題 一科有咁多人都可以搵唔到一個岩傾既人 自己交際有問題唔洗拎gpa intern呢d黎刷存在感

唔圍威喂既我頹摺毒 淨係讀書但都爛grade可以點

3.3都神人圈子
咁都唔係好神啫

你咪由得佢地囉 係要打下飛機㗎啦

認同啊，結果到頭來剩低既得番女朋友，一齊玩比賽既隊員同roommate叫做仲有聯絡

好在冇乜點上過莊無咁attach喺啲學院活動到

完全同意樓主觀點
我身邊都多人搵我談心 睇落似多（朋友）
食飯聚會間唔時都有
算係埋左比較多人果堆
不過我的心態無當過佢地係朋友
都清楚明白一個道理 人走茶涼
利申過3.7

點解高GPA，多朋友同高薪厚職唔可以共存?

有無諗過你係人地眼中只係一個無乜朋友嘅毒撚
當然你話人地點睇你你唔需要理會都啱
但人脈其實都係成功嘅其中一個重要元素
你無乜社交能力對你自己都無利益
況且你話見到啲人兩年內無曬聯絡
人地私底下有聚會唔通要通知曬全部人？
你唔知唔代表人地無聯絡喎

本來都唔覺得你講野on9
因為都係講緊現實
但係你一講到成績果part就feel琴你個人本身有問題

GPA 同朋友冇衝突嘅

不過時間好撚難控制，特別窮撚要返工自養

乜你啲人脈黎自啲圍威喂既酒肉朋友

一切都是概率

Sad but true.
所謂事業成功, 做到高層其實都係Sales一個.
我好相信connecting the dots.
今日既某某 他朝一日可能會對你有用 who knows?

kk 大家有大家觀點
你咁認為都無問題的

識到人 但兩隻手數得晒

agger
grad左後 同d groupmate都冇哂聯絡 其實都冇所謂 只係人生既過客
反而同asso fd, 中學同學keep得好好

冇話邊樣啱邊樣唔啱，睇你係追求乜野嫁姐，真正神人嘅一定係social勁同讀書勁嗰啲

與其搏GPA
不如玩盡佢識多D朋友
出黎做野咁耐都唔覺GPA高低有咩分別

大學同學，幫佢地追女
做埋伴郎，一蚊利是都唔收
再做埋契爺，經常約落街吹水飲大啤

樓主先入為主覺得所有大學同學都係咁功利啫

的確係

樓主現實派